cut移民 澳洲收緊移民政策 中國女沮喪返中國

近年來，澳洲媒體屢次揭發中國資金影響澳洲政壇，被外界認為是澳洲政府快速推動《反外國干擾法》的原因。加上澳洲禁用中國電訊華為的5G網絡等不明朗因素，令中澳關係日益緊張。欲在澳洲申請永久居留權的中國人，亦受牽連。有當地移民中介指，澳洲當局近日將年度永久居留權配額減少3萬個，政府不急於審理簽證申請，審批時間增長，澳洲的移民工人面臨更大的剝削和驅逐風險。

在澳洲生活5年的中國女子陳微（音譯；Wei Mira Chen），就是受影響的移民工人之一。今年30歲的陳微，靠僱主擔保來申請永久居留權。她曾在著名連鎖餐廳Jamie's Italian珀斯分店工作，但之後因為餐廳倒閉，申請被迫中斷。隨後她轉到Jamie's Italian的堪培拉分店工作，為此舉家搬到堪培拉，她又再花費3,500澳元（約1.9萬港元）再次申請僱主擔保。

可誰都沒有想到，去年4月一個休假日，她接到了一個電話，讓她到店裏去，而且不用她帶圍裙。當時陳微就已感到不對勁，結果真如她所料，當她到達店面時，主廚對她說：「今天起，餐廳將關閉。」這意味着她的永久居留權申請再度受挫。陳微無奈地說：「我原本以為會在澳洲有一個美好的未來，但現在全部消失了，我當時想，這倒楣事2年後怎麼又發生在我身上。」

儘管後來陳微提交了新申請，但相關規定已經發生變化，將工作年資的要求上調至3年，而她只有2年工作經驗，這意味着即使她找到僱主，也不符合簽證標準。雖然內政部還沒有完成陳微簽證審核，但被拒簽只是早晚的事情，在內政部做出決定後28天內，陳微就必須離境。她對此非常失望，如今她只能無奈離開澳洲，她打算和丈夫回到中國開咖啡廳。

當地勞工組織「United Voice ACT」秘書長拜仁（Lyndal Ryan）表示，企業倒閉很正常，尤其是某些行業會大幅裁員，但這對申請移民簽證的員工影響尤為嚴重，因為申請者不得不尋找其他僱主擔保，重啟繁複的申請程序，一旦找不到合適的僱主，或遇上政策變化，他們最後只能離開澳洲。

移民中介侯斯頓（Nicholas Houston）表示，陳微是簽證申請時間處理過長的受害者，她申請的「187簽證」（僱主擔保簽證）一般等待時間為21個月，這段期間，申請人需要面對很多不確定因素。此外，澳洲當局亦有意通過長時間審批，來控制移民數量。侯斯頓指出，父母移民簽證的等待時間，就從原先的18個月增加到36個月。

另一名移民中介Kirk Yan則表示，澳洲當局上周宣佈將年度永久居留權配額減少3萬個後，他對政府不急於審理簽證申請，不感到意外。另外，他引述公開文件指出，截至今年2月，父母移民簽證的等待名單超過4.3萬人，其中不少為中國人。

趕中国人返中国就啱啦

話左終有一日移民政策會畀支那人玩爛
支那狗移民宣誓後都重要幫共狗做文化滲透
本身好地地過新生活咪幾好

香港人下場一場

香港人移民就得
大陸人私民就比人叫蝗蟲

屌你老母
中國有乜唔好？
係咁撚強大嘅做乜撚移民？

預左 全世界收緊移民政策 中國輸出咁多點接...

支那、蛔、蝻玩殘左個制度

美國好多科技公司已經唔請華人賤種,連abc都有殺錯冇放過

講就兇狠...

中国人是世界第二大經濟體
澳洲連廣東gdp都不如
為什麼不回祖国把握国家崛起既機遇
你係唔係中国人

大陸人一邊嗌愛中國一邊移民 , 唔係蝗蟲係乜 ?

冇關係
搶資源就係蝗蟲
所以香港人都蝗

沒有中國人移民你們早就完蛋了

其實重點係Jamie's Italian開喺邊都要執

咁係好事？又勸人儲錢移民，但係人地針對華人又覺得好事？到時到你移民就要優待香港人？

張相係嗰個中國女？？？？

jamie oliver perth city 仲有

你話華人賤種基因係咪詛咒

澳洲大陸人真係好得勁誇張
有d住宅區全部都大陸人住
條街又勁多殘體鋪

你隻走狗點解要去澳洲，支那有乜唔好，你講
返到支那你就知死，拉鳩你去新疆教育營奴改

Ryan 點譯到做拜仁呀阿哥

普通話

唔識去做骨妹咩，happy ending，me love u long time

做G可以伸請Visa

中國好大機會

支那人回支那

死番支那做番隻真真正正支蝗啦

做黎做去都係jamie's italian
做邊間執邊間

胡語係譯「懷安」？

會唔會又係俾錢扮工果啲

唔關佢係支那人事喎咁 純粹係政策問題
一陣啲支那人睇到又玻璃心話人歧視呀

回鄉創業

嫁個澳洲白鬼咪得囉

條女去到邊執到邊，好劏豬凳喎。

中國人不是要愛國愛黨嗎
移民者叛國賊

嚟到都唔洗講英文

好多老闆用依Ｄ去威脅Ｄ女做肉便器

睇死佢咪又係會係澳洲示威時拉旗大叫 我係中國人
咁鍾意做中國人 而家都係求仁得仁者

見到你個樣 都唔撚想比你住啦
死返中國啦

陳微無奈地說：「我原本以為會在澳洲有一個美好的未來，但現在全部消失了，我當時想，這倒楣事2年後怎麼又發生在我身上。」

即係在中國冇美好的未來? 好大膽呀

真，太多印度支那低質素低技術低學歷移民去左澳洲，玩到爛晒

好多印度差佬有8大master 都係揸的士

好搵麻

支那邏輯：
自古以來台灣係支那領土
澳洲原住民跟台灣原住民係近親
所以自古以來澳洲係支那領土
<9up>

點解香港唔跟長時間審批？

入境處又唔駛咁多人

去做餐廳都可以移民

做邊間執邊間
係咪用澳牛招呼方式係澳洲用

俾佢燈死

唔講仲以為係AI人才

香港人識融入當地文化 好似支那人咁咩 去外國讀書都要求教授講普通話

香港人自給自足，支那人白食白住

做侍應都拎到PR澳洲好缺waitress

你國籍填咩？

抵啦

唔通等你過幾年又上演他家鄉的故事
到時又話回味家鄉的菜好味呀

幾個月前有個microsoft 巴打喎

好多wechat 打飛機文都話留學生好鐘意返祖國

中国人應該愛祖国返祖国，移民外國做乜？
我嘅評論同我國籍係冇關係嘅，唔好轉移話題

答非所問

支那人唔躝返支那
想污染人地國家

咩意思 姐係你返中國就無美好將來?

其實照請abc都得啦
Abc同蝗d口音外表談吐一睇就睇得出

遲下會唔會又有white出黎

中國人沒有一個不是間諜是常識吧

咁你問嚟做乜？

唔關國籍事
事主本身低技術非專業人士
餐廳樓面搵本地人做有幾難

人地要X師、Y師
你個職位無個師字
人地移民局已經唔會渴望簽你
你如果有75-80分移民分 無擔保都照簽你

香港送咁多身份證俾大陸人會唔會出事？

做waiter有3年經驗都可以移民澳洲？

又唔係技術移民

Jamie's Italian的錯

見你講到自己國籍好似唔係填中國咁
咪想知下你嘅國籍填咩咁把炮囉

你份人都幾多餘

為反而反 你呢啲咁嘅人先多餘

你有權問，我亦有權唔答，個post 又俾你呢啲人帶到風向，真好野

abc都無法，會被中国人話"你首先是中国人"

返支那人共享支那人榮耀唔好咩

去睇睇 我呢度無agent牌唔可以亂俾移民意見
但有條list 巴打可以睇睇

Go back to china

所以某啲種族應該喺地球消失

就係你班支那賤畜
攪撚到連香港人想移民都移唔到
屌你老母仲係度喊苦喊忽
就係你地支那賤族攪到西方國家拉高曬標準
支那賤婦要返支那
抵撚你死，報應呀屌你老母

支國人心目中無 入鄉隨俗 四個字
只要你要就佢

佢地眼中世界都是終國的

點解係中國無光明未來呀

屌你中国咁好住仲咩要去澳洲
漢奸

咁你咪唔好答 搞笑

全部黎哂香港